[訓啦布歐] 龍珠-超 Dragon Ball Super 第九十二話

【STORY】
「龍珠超(Dragon Ball Super)」是該系列繼「龍珠GT」後，時隔大約18年的新作動畫。這一次新故事的舞台會設定在悟空與魔人佈歐大戰結束後，重新恢復到和平的地球。
劇情將會進入 - 「宇宙倖存者」篇
悟空想起全王曾經答應的宇宙武道會，便不顧比魯斯和維斯的反對，前往全王宮殿，請求全王舉辦武道會，兩個全王都答應了，＂在王歷3135500603日，從157點起，匯集各宇宙選出的十位選手，舉辦力之大會。＂

【CAST】
孫悟空/孫悟飯/孫悟天：野澤雅子
比達：堀川亮
莊子：鶴弘美
杜拉格斯：草尾毅
笛子魔童：古川登志夫
龜仙人：佐藤正治
無閑：田中真弓
芝芝：渡邊菜生子
比迪麗：皆口裕子
撒旦先生：石塚運升
魔人布歐：鹽屋浩三
比魯斯：山寺宏一
維斯：森田成一

原作: 鳥山明
動畫製作: 東映動畫
播放時間: 逢星期日 晨早八點(香港時間)
Live: (唔包有仔生睇到)
龍珠-超 漫畫版:

線上Link :

愛奇藝需支那ip

By 擋不住的森林

Satan Punch!

崩壞OP , ED

下集布羅利

菲利
話說無限退出應該換斯路啦
再唔係達普拉都得

布歐又肥返

冇退，睇來到最後都只係布歐換菲利

凱露配音係C.C.嚟
卡莉芙拉出波好似布羅利咁
唔知打大會第六宇宙超級撒亞人會唔會有得進化呢
如果有,希望唔係同第七宇宙一樣咁進普通超二啦,
有第二條進化路線會有趣d

仆街 無留意集數 比小站條友呃左 以為今集講菲利

比魯斯話最衰佢地清哂菲利軍團但個宇宙冇人唔係菲利周圍清人先咩

根本十條友唔應該咁排 大把其他勁人。斯路同埋地獄有隻好似青娃咁既樣同魔界之王都勁過天津飯啦。

唔清而且得一張嗰啲圖，
通常都係再遲一個星期先播

預告咪變咗超二

應該係凱露獨有變身嚟
好似傳超咁

下一集就會解釋係咩來，好想知。
但龍珠超D解釋通常都好無聊，好似黑悟空個真身咁。

又唔係黑悟真身無聊
擺明係啲觀眾本身FF太多先覺得無聊

破壞神要瞓教 所以落order叫菲利頂住先

觀眾D FF仲好睇過正傳。

係喎,咁無嚕
好心加返d電
不過有同一個變身系統咁搞到第七宇宙d人好垃圾咁
最強潛力既悟飯變超2都搞耐,
人地48小時內變超2唔洗嬲,輕輕鬆鬆
佢地先係真天才, 老界王幫佢潛解應該玩晒

超1 超2大平賣 係布歐已經出現
布歐篇已經3個有超2
後來只係唔知點解超2會弱左好多
同超1差唔多

常態戰鬥力得1萬
變到超3都係死

都係得悟空,比達,悟飯 3個超2, 不過佢地練咁耐就算啦
超1係悟天同細杜變到先覺得大平賣姐
佢地兩個好似無變過超2?
不過其實唔知第6宇宙d人幾歲

不過真係唔明
細杜同大杜 變超西個情況完全係相反
一個要死哂咁多人同悟空悟飯有指定憤怒先變到
細杜 一變已經講佢係超一 最top果個mode

原本係到諗點解唔掟布歐入精神時間屋訓
但係計返又真係唔夠時間

其實佢都唔洗跟足鳥山明啦
直接出拜高安（排骨飯）好過D廢角

我都諗緊同一樣野，應該2好多人勁過天津飯掛

柒達又爆房

咁又唔得
咁樣即係飛起個作者自己作劇情
咁樣姐係變gt 雖然
依加大部分劇情同設定都變哂但個咸雖然一樣

佢d設定錯晒
明明而家悟空已經勁過z既布歐好多
但打17號要用藍，但人地冇個神教佢wor

比達應該第2名勁la，但打人地超1爆左藍都唔可以秒人

而明顯鳥山成日執著z戰士
天津飯，無限依d根本就要飛起去
布歐個setting 就算la，擺明唔比佢參加
而布歐理解力有問題都入得隊點解唔叫悟天同細杜入，佢兩個點都會比老豆鬧一下就聽話
Z見識到悟空超3仲好仰慕悟空
你話其他星球捉個人或者叫大杜都正常好多la

乜野集中能量係背部就變超西 完全9唔搭8 咁集中能量係條j到又係咪會變超5

編劇twitter :

有人問及龍珠角色的塑造，他說「既存角色的變與不變都是樂趣，像久違登場的17號如果被悟空按倒在地就一點也不哇酷哇酷了，所以上藍來打！就這樣努力創造角色的精彩場面

撒亞人變身唔洗你教

大家就係想睇17號比悟空禁屌

既然都係出炮灰 不如出奶頭黎搞gag可能重好睇

屌你

起碼唔洗藍黎屈機
你用超3打和我覺得合理好多

咩九唔搭八，一早有講將氣凝聚，
依家講埋係背部唱
唔通真係放係頭髮咩

而家解釋係on9好多
Z起碼解釋下點感受氣同運氣黎飛，但而家就鳩黎

大杜一直都識變超西，死人先變係動畫原創

其實佢話大家冇盡全力已經講哂，
分分鐘17號出95%，悟空出0.001%

可能飛仲難過變超西
超西應該就咁凝聚氣就得，飛就要再運氣
好似以前悟天咁識控氣變超西都唔一定運到氣飛

利申9up

用龍珠複制一個悟空點睇 100%記憶 能力 技能 氣

屌, 根本D劇情好有問題, 勁多冇意義既劇情, 冇LALA話布歐訓左轉人打呢個劇情究竟有咩意義, 根本垃圾劇情黎, 咁又唔搵斯路? D能力又亂到PK, 最後當成個超係比魯斯發左場夢算9數啦, 完全破壞曬龍珠本身個世界觀

只可以講龍珠超係一套好垃圾既動畫, 講深度又冇深度, 講正能量又冇正能量, 講道理又冇講道理, 咁作為一套動畫有咩意義?

龍珠超既意義除左破壞龍珠形象仲有咩意義?

就係睇左9x集 就睇埋佢

因為鳥山中意菲莉 唔中意斯路布歐掛
而且一早定菲莉咗 係要懶係神轉折咁轉人

3分鐘學識變超西
下集變埋超2
悟空比達真係枉稱天才

佢地仲要純種撒亞人

竟然搵弗利沙
鳥山明究竟幾愛佢
要佢死幾多獲

菲利

咁冇理由一開始就搵奸角入隊，緊係要寫到十萬火急迫於無奈

但理由好撚on9

簡單來講即係動畫成撚日都多鳩餘，整埋D多鳩餘GE野，有用就話姐，講完出來白撚痴！
上一集又無LALA BRING UP老界幫悟空潛界，跟住下一句就話唔夠時間，多鳩餘。
班編劇唔止鳩，簡直連個智商多都懷疑有問題。

係 不過完全唔覺有十萬火急既氣氛

弗

咁有人話你知原來你識變超西同自己領悟係爭好遠既

鳥山明一早講過超要小朋友都睇得明
所以唔使諗會有以前Z感覺喇

首ED同啲插畫真係好撚正

好有feel ，呢個應該係我龍珠超入面最愛嘅ED

真係菲利 ，但點解唔可以布歐，菲利，斯路同台演出，係要格硬飛起一個，屌你老尾閪啲劇情真係不得了。

第6宇宙條女輕易就變到超西，往悟空打生打死先變撚到。

同埋你地有冇發覺今次啲全新敵人真係冇一個係好吸引，全部啲敵人啲設計都好似戇撚鳩咁，唔講我而為啲敵人似數碼暴龍啲數碼獸咁。

斯路同布歐係公司迫佢夾硬作出來所以可能佢唔太鐘意掛
根本佢自己都話菲利編之後都應該完
可以佢本人覺得菲利先係佢筆下唯一一個boss掛

大家一齊背部集氣

痾屎唔出咁谷氣

以前啲超西草氣又真係寒起個背

悟空第一次變都係

弗你老母利沙

設定係宇宙大王加滅族世仇
打完+撒亞人王子歸正 = 完

其實比魯斯係唔識斯路

唔係斯路先係理想完咩？

Fuck佢老母利沙
死返中國啦大陸仔

唔係，佢原本打完菲利已經想完
根本佢都唔鐘意畫Z呢種筋肉格鬥漫畫
但點知套野又紅到仆街先冇得停

Fuck你殺

講真雖然話鳥山明想菲利篇完
但其實菲利篇就咁完真係幾唔完滿

好多伏線都未找數

lm

算係流言黎，冇證實過

菲利篇仲有咩伏線想知

會唔會最後菲利比悟空感化變咗好人

出返套龍珠超超悟空比達菲利三個救宇宙

唔好啦

唔好啦+1
我真係會當佢依套仲黑過GT

寧願佢搵莊子坐時光機搵齊10個悟空黎打好過

唔洗搵大個悟空
搵返大杜頂都搞撚掂啦其實

番已棄

好應該除左悟空比達悟飯之外,其餘七個人都係落地獄搵,大家組成第七宇宙地獄隊,個個帶光環出戰,贏左就可以復活一次,故事性應該吸引過而家呢個陣容

根本就係 咩無限天津飯明明係垃圾

我諗出菲利都係唔想贏得咁易姐
菲利分分鐘掉轉槍頭打返自己友

應該係想佢打返另一個菲利

雙菲合作

應該都係安排兩隻菲利打

但係會有人想睇佢地架嘛

張海報有菲利既話好格格不入

叫布歐入時間房訓啦

原來有 還陽 呢招

屌咁之前打未來編咁辛苦做乜柒，帶占卜婆婆去還陽界王神24小時，破壞神未返生 一掌就打撚到渣馬斯佢地變沙啦

界王神都係死左
唔關事

因為占卜婆婆死左 (好似係)

第一占星婆婆死左
第二界王神死左就死左，還陽24小時都係叫死左

你同動畫篇劇有得揮

出面一日等於時間房一年
布歐要訓2定3個月
得返3個鐘就武道會
唔夠時間

希望真係有菲利出 好鍾意菲利

咁撚多個宇宙 一個宇宙派十個人都冇一個係人設比較正常小小 十足十小學雞作品 本身為左連接z尾都知冇人會死 已經夠哂冇引 而家 敵人又柒 劇情又on9 作畫又亂黎

跟住接貓魔人，perfect池
可以解釋到點解柒達幫返菲利打工、菲利個仔古利同悟空繼歐布之後第二個徒弟貓魔人咁fd

其實漫畫好似正路好多

不嬲都唔會有人死GA LA。
有D選手都OK嘅。

上集崩咗啦已經

同埋龍珠世界入面既死只係多個光環
但係未來篇果到,界王神係俾人消滅左,連光環都無,復條鐵咩

唔係比人消滅
係用盡力之後死撚左

你可以加番d背景講吓點解變強,而唔係亂9咁0黎

悟空先係最大奸角,下輯故事係救世主菲利VS大魔頭悟空

菲利父子龜波.jpg

諗起菲利同佢老豆出父子龜波氣功

我相信劇組知道如果出斯路會係一個洗底好機會 但問題係佢地畫唔到呀 太難

斯路話晒都有經驗，玩話斯路遊戲

又菲利

其實有無人係網上見過D人估今次宇宙生存編, 未來全王先係大boss, 仲講到同札瑪斯有關

邊集？24集？
我覺得佢個解釋好好多喎...
將超藍溢出嘅氣收埋係體內...

咩阿。。。z好高深咩以前細個又咪咁睇。。。

唔知點解 見到比達又爆爛間房果下笑左出聲

我諗想睇壞人加好人合作多過想睇佢地 佢地既定位同阿樂差唔多啦去到後期

舊人可以食懷舊路線，實冇死
好人加壞人寫得好咪好，不過比東映都會將d位改到成pat屎咁

又中意病？

就係太著重解釋，而且打鬥同進步之間冇鋪排
個節奏完全係打打打，Black就死進化，打打打，比達一句去修練就贏左Rose, 之後合體，又唔夠打，悟空突然話有新進化，又打翻贏

完全冇鋪排

好同意d人設好柒 所以我估個大會有其他boss?

果隻扎馬斯好on9
唔想再睇佢

點解唔揾小雲 比達完全被KO

真心想睇吓
菲利，斯路，布歐
3大boss同台合作，如果佢咁作一定好受舊fans歡迎
鳥山明係咪on9
你走天津飯同龜仙人，入菲利+斯路仲好啦

最想斯路有得出返

女撒亞人幾正

超藍斯路 變左宇宙遊戲

波波先生屁都唔敢放一個

鳥山明呢套超垃圾到無朋友(動畫版)

如果係呢10人就好 菲利 斯路 布歐 大杜細杜 悟空 比達 悟飯 悟天 魔童

應該出隊龍珠suicide squad

如果佢作3大boss同台合作
一定唔會比人屌到咁，仲會好受歡迎添
唔講佢劇情點，淨係依個陣容都夠班舊fans J死血啦
天津飯龜仙人依家仲要走埋布歐

屌，諗起都射

大細杜合作

3個boss合作

父子龜波/父子終極閃光

師徒三人魔閃光

嘩屌 射左

比達喺中間
大杜，細杜喺左右手邊
一齊出波

屌完咪又係要睇

悟空中間 悟天悟飯出龜波

講真唔知點解要龜仙人
佢連笛子大魔王都打唔贏，寧願佢搵炮灰阿樂

就係因為依d劇情係人都諗到
所以特登用d劇情搞到我地意想不到
點知得返黎我地

出布歐同斯路都有大把賤格戰術

斯路未有布歐細胞，如果有，戰鬥力又幾何級上
(不過有光環係咪攞唔到細胞？)
布歐又可以變曬全隊做朱古力糖，閃避率100%，
食曬落肚一個暴走掃場，
打唔贏，響肚內放出再融合，
變超藍比古洛再比佢吸收
超藍做電池，不死外殻
零傷完場

你明唔明斯路點整出黎
斯路所以有細胞因爲果部微形機
果部爆左
佢復活都唔會再有細胞

悟空,比達,悟飯,大杜,菲利,斯路,布歐,達普拉,
再用龍珠復活立巴,拿迪斯,
入精神時間屋訓練成為超級撒亞人
諗起都

女版大波連 同以前一鳩樣 最撚鍾意 那口那面 見到乜春都唔順眼咁

龜仙人真心勁過無限同天津飯啦, 佢變大隻都好勁

悟空 悟飯 悟天 比達 大杜 細杜
可以父子出波 引可以合體出final kamehameha

Ps好想睇下悟飯大杜 甚至乎悟空悟飯合體

玩dragon ball hero啦

個個都唔記得左斯路同大杜唔係呢個宇宙既人

最多話唔同時間線

宇宙就係一樣ge

宇宙一樣 時間線唔同呀
平行時空呀傻仔

唔好衝出嚟柒啦

唔怪得話龍珠超要做到所有人都睇得明

夠竟鳥山明出依隻係咪姐係認同大波連

話比大杜同斯路出場既人係咪冇睇絕望篇？
比全王同其他神知道佢地地球人玩過時間線仲有兩件副產品，唔洗打都滅宇宙啦

咁佢最後響界王星自爆完
復活返又變返做完全體
仲要有埋瞬移
係咩原理？

撒亞人既細胞令佢瀕死進化

兩隻全王

全王咪搭時光機嚟架囉
大神官都有稱呼佢做未來全王啦

仲要4粒膠咁，你唔派4粒膠都冇咁嬲，唔好衝出嚟柒啦傻仔

唔打機 唯有ff

咁上面話要咩微形機...唔洗啦

宜家隻全王都係地球人玩過時間線既副產品

今集冇打戲，畫面好左咁多

我睇左十集live就無再睇，岩岩再煲到92集

難怪龍珠超收視低，cut頭cut尾得20分鐘

一個禮拜一集仲要咁拖

搵鬼睇live咩

台頭曲有布洛尼
唔通佢代替菲利

你肯定你已經追到92集 ？

人地係全王，佢地係地球人，點同
唔同破壞神破壞全王？ 只準洲官放火，不準平民點燈 是常識吧？

。。。。 進化同做細胞係兩回事黎

瞓啦柒頭.gif

比全王同其他神知道佢地地球人玩過時間線仲有兩件副產品，唔洗打都滅宇宙
+
全王都係地球人玩過時間線既副產品

你睇得明未 滅咩野全王

咪話全王同大神官都知呢單嘢囉
要滅就滅左啦

今日咩事咁多人衝出嚟柒

一個係王子 , 一個係下等戰士

幾時有提過係天才 我唔記得

劇場版打比路斯個陣有提過

比達戰力上係天才，不過以前佢冇憤怒過，所以咪變唔到
雖然條女都唔似有憤怒，但係嘉比有叫佢嬲，所以當佢心入面有嬲算啦

悟空不嬲都唔係天才

都係爭d

而家又新增左將力量儲係背脊呢個方法

有冇人知邊度仲有龍珠超一漫畫買？ 我買到二買唔到一 度度都冇貨

呢個新設定好弱智

又唔係覺得有咩特別弱智
悟空第一次變係因為憤怒姐
咁可能佢無意識間都係同樣將氣集中係背到
加貝將自己變果時氣既流動話比卡莉芙拉聽
卡莉芙拉係天才， 試一試就得咁解
都幾合理啊， 卡貝幫卡莉芙拉上雞精班， 佢叻一學就識咁姐

比達都唔係都話格古洛係戰鬥天才咩？
打細布果陣

雞精班上到變超2
超2係點先變到？
Btw佢地變到超3
咪又係比超藍秒
唔洗超藍 17號都秒到佢地

超1姐
超2應該佢自己天才瓜
可能卡貝都未得

仲有卡貝好似常態戰鬥力同比達差唔多
感覺上第6宇宙 d 撒亞人勁好多
點睇卡貝應該都無比達咁老

即係我覺得有D多餘的感覺，本身係冇咩必要加呢D設定。